{"id":"o21","orderID":"o0021","name":"Grammle-O21","slug":"rückrad-oder-rückgrat","aliases":["o21","rückrat-oder-rückgrat","rückgrad-oder-rückgrat","rueckrad-oder-rueckgrat","rueckgrad-oder-rueckgrat","f1c92f38b06c21bcbe2f369b3aa2ad39"],"arten":"fehler","kategorien":["orthographie","bedeutung"],"wrong":"das Rückrad, Rückrat, Rückgrad","correct":"das Rückgrat","wrongex":"Mit einem Telefonstreich offenbarte das Nawalny-Team Nikolai Peskows **Rückradlosigkeit**.","correctex":"Mit einem Telefonstreich offenbarte das Nawalny-Team Nikolai Peskows **Rückgratlosigkeit**.","status":2022,"alt":["die Standhaftigkeit","die Courage","die Wirbelsäule"],"confusion":["das Rad","der Rat","das Grad"],"source":[{"duden":"https://www.duden.de/haeufige_fehler/Rueckgrad"},{"korrekturende":"https://www.korrekturen.de/beliebte_fehler/rueckrat.shtml"},{"wiktionary":"https://de.wiktionary.org/wiki/R%C3%BCckgrat"}],"wrongs":["\\b(R|r)(ück(g)?rad|ÜCK(G)?RAD)(s|S)?\\b","\\b(R|r)(ückrat|ÜCKRAT)(s|S)?\\b","\\b(r|R)(ück(g)?radlos|ÜCK(G)?RADLOS)((e|E)(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?(igkeit|IGKEIT)?\\b","\\b(r|R)(ückratlos|ÜCKRATLOS)((e|E)(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?(igkeit|IGKEIT)?\\b","\\b(G|g)(radwanderung|RADWANDERUNG)(en|EN)?\\b"],"explanation":"Das Substantiv „Rückgrat“ ist ein Synonym für „Wirbelsäule“ und steht im übertragenen Sinne für Standhaftigkeit oder Courage.\n\nDarum hat es nichts mit Reifen, Empfehlungen oder geographischen Koordinaten zu tun, sondern es leitet sich vom mittelhochdeutschen Wort „grāt“ ab, was ursprünglich „Hervorstechendes“ und später „Bergrücken“ bedeutete.","note":"Die gleiche Herkunft hat die „Gratwanderung“, die demzufolge ebenfalls mit T geschrieben werden muss.","uid":"f1c92f38b06c21bcbe2f369b3aa2ad39","type":"regeln"}
